\chapter{Anforderungsanalyse} 
	\section{Personas}
		Die folgenden Personas stehen repräsentativ für drei Benutzergruppen, die einen Großteil unserer Zielgruppe ausmachen. Mithilfe dieser Personas sollen Erkenntnisse gewonnen werden, welche einen positiven Einfluss auf die Anforderungen sowie die Gestaltung des Spielens bewirken.
		
		\subsection{Persona 1 (Carsten Casual)}
			\begin{itemize}
				\item Carsten ist 31 Jahre alt und arbeitet bei der Bahn.
	
				\item Er ist Gelegenheitsspieler und Fan von diversen Spielgenres.

				\item Sein Computer dient hauptsächlich als Arbeitsgerät.

				\item Er ist gerne bereit einiges an Geld in ein gutes Spiel zu investieren.

				\item Er mag es nicht, wenn ein Spiel zu viele Videos und Dialoge zur Storyline zeigt. Er will die Zeit nutzen, um zu spielen.
			\end{itemize}

		\subsection{Persona 2 (Stephan Süchtig)}
			\begin{itemize}
				\item Stephan ist 19 Jahre alt und macht zurzeit eine Ausbildung zum Chemiker.
				
				\item Stephan spielt seit seiner Kindheit Computerspiele.
				
				\item Er wohnt zur Zeit noch bei seinen Eltern.
				
				\item Große Ausgaben hat Stephan somit keine. Sein verdientes Geld steckt er in sein liebstes Gut, seinen Gaming-PC.
				
				\item Stephan kostet jedes Spiel bis aufs Letzte aus. Er freut sich über Belohnungen und sehr gute Spielergebnisse. 
			\end{itemize}

		\subsection{Persona 3 (Tim Teammate)}
			\begin{itemize}
				\item Tim ist 24 und hat gerade sein Maschinenbaustudium abgeschlossen.
				
				\item Tim unternimmt gerne was mit seinen Freunden. Dies kann auch den ganzen Tag dauern.
				
				\item Tim spielt gerne Videospiele. Ego-Shooter sind ihm hierbei am liebsten.
				
				\item Jedoch mag er es nicht alleine zu spielen.
				
				\item Als Rechner nutzt er den Laptop, den er von seinen Eltern zum Studium geschenkt bekommen hat.
			
				\item Die Mobilität des Laptops nutzt Tim gerne aus, zum Beispiel, um ihn mit auf regelmäßige LAN-Partys mitzunehmen. 
			\end{itemize}

	\section{Funktionale Anforderungen (Use-Cases)}
		\subsection{Overall Use Case Diagramm}
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=12cm]{img/anforderungsanalyse/OUCD}
		\end{figure}
		
		\subsection{Aktoren}
			\begin{table}[H]
				\centering
				\resizebox{\textwidth}{!}{%
				\begin{tabular}{|l|l|}\hline
					\textbf{Aktor} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
					Player & Spieler unserer Anwendung \\ \hline
					Gameserver & Gameserver zum hosten von Spielen \\ \hline
					Datenbank (Optional) & Dient zur Sicherstellung von Spielständen und Statistiken \\ \hline
				\end{tabular}%
				}
				\caption{Aktoren}
				\label{tab:5.2.2}
			\end{table}

		\subsection{Use Case Kurzbeschreibungen}
			\begin{table}[H]
				\centering
				\resizebox{\textwidth}{!}{%
				\begin{tabular}{|l|l|}\hline
					\textbf{Use Case} & \textbf{Beschreibung} \\ \hline
					UC01: Start game & Spieler startet die Anwendung \\ \hline
					UC02: Join match & Spieler tritt einem Spiel bei \\ \hline
					UC03: Join lobby & Spieler tritt einer Gruppe mit anderen Spielern bei \\ \hline
					UC04: Walking & Charakter in Bewegung setzen \\ \hline
					UC05: Sprinting & Bewegung des Charakters für kurze Zeit erhöhen \\ \hline
					UC06: Crouching & Den Charakter in die Hocke verlagern \\ \hline
					UC07: Jumping & Mit dem Charakter einen Sprung vollführen \\ \hline
					UC08: Fall damage & Fallen aus zu großer Höhe verursacht Schaden \\ \hline
					UC09: Shooting & Ausgerüstete Waffe abfeuern \\ \hline
					UC10: Aiming & Mit der Kamera in die Zielperspektive wechseln \\ \hline
					UC11: Take damage & Bei Kollision mit Projektilen Schild und Leben reduzieren  \\ \hline
					UC12: Reloading & Nachladen der Waffe \\ \hline
					UC13: Swap weapon & Waffe wechseln \\ \hline
					UC14: Pick up ammo & Auf dem Boden liegende Munition aufnehmen \\ \hline
					UC15: Select character & Auswahl des Charakters \\ \hline
					UC16: Leave match & Das aktuelle Spiel verlassen \\ \hline
					UC17: Leave game & Spieler schließt die Anwendung \\ \hline
					UC18: Check statistics & Aufrufen der Spielestatistiken \\ \hline
					UC19: Texting & Mit anderen Spielern über einen Textchat kommunizieren  \\ \hline
					UC20: Voicechat & Mit anderen Spielern über einen Voicechat kommunizieren \\ \hline
					UC21: Plant bomb & Eine Bombe platzieren (z.B. beim Suchen und Zerstören)  \\ \hline
					UC22: Pick up flag & Eine Flagge aufnehmen (z.B. bei Capture the flag)  \\ \hline
					UC23: Send partyinvite & Einladung zum beitreten der Gruppe versenden  \\ \hline
				\end{tabular}%
				}
				\caption{Use Case Beschreibungen}
				\label{tab:5.2.3}
			\end{table}

			Der genaue Ablauf aller Use-Cases kann in den Anlagen eingesehen werden.

	\section{Nichtfunktionale Anforderungen}
		Bei der Implementierung des Spiels müssen des Weiteren auch nichtfunktionale Anforderungen beachtet werden. Im folgenden werden diese in verschiedene Bereiche eingeteilt und näher beschreiben.
 
		\subsection{Benutzbarkeit}
			\begin{itemize}
				\item NF01: Das Spiel soll einfach und intuitiv bedient werden können. (Hinweise nur wenn nötig)
				
				\item NF02: Das Spiel wird an bestehende und bewährte Designs angelehnt.
				
				\item NF03: Das Spiel soll nur online spielbar sein.
				
				\item NF04: Das Spiel muss nicht auf jedem Computer spielbar sein.
			\end{itemize}

		\subsection{Attraktivität}
			\begin{itemize}
				\item NF05: Das Spiel soll für die Nutzer ansprechend gestaltet werden.
			\end{itemize}

		\subsection{Sicherheit}
			\begin{itemize}
				\item NF06: Das Spiel speichert keine sensiblen Daten.
			
				\item NF07: Das Spiel verlangt keine unnötigen Berechtigungen vom System.
			\end{itemize}

		\subsection{Reife}
			\begin{itemize}
				\item NF08: Das Spiel muss nicht zwangsläufig bis zur Marktreife entwickelt werden.
			\end{itemize}

		\subsection{Wartbarkeit}
			\begin{itemize}
				\item NF09: Der gesamte Programmcode soll verständlich strukturiert werden.
				
				\item NF10: Die Dokumentation im Code soll in englischer Sprache verfasst werden.
			
				\item NF11: Konfigurationen sollen, wenn möglich, in externe Dateien ausgelagert werden.
			\end{itemize}

		\subsection{Erweiterbarkeit}
			\begin{itemize}
				\item NF12: Spielkarten und Waffen sollen möglichst ohne Programmieraufwand geändert und hinzugefügt werden können.
			\end{itemize}
		
		\subsection{Umgebung}
			\begin{itemize}
				\item NF13: Das Spiel soll auf Computern mit Windows 7 und höher laufen.
			\end{itemize}

		
	\section{Optionale Anforderungen}
	\subsection{Datensicherung}
	\begin{itemize}
		\item OP01: Spielinhalte konsistent in einer Datenbank sichern.
		\item OP02: Sichern und Abrufen von Spielstatistiken.
	\end{itemize}

	\subsection{Gemeinsames Spielen}
	\begin{itemize}
		\item OP03: Spieler können vor der Suche nach einem Spiel mit ihren Freunden eine Gruppe bilden, um im selben Spiel und Team zu landen.
	\end{itemize}

	\subsection{Internationalisierung}
	\begin{itemize}
		\item OP04: Spielinhalte stehen in verschiedenen Sprachen zur Verfügung.
		\item OP05: Das Spiel soll weltweit spielbar sein.
	\end{itemize}

	\subsection{Medienvielfalt}
	\begin{itemize}
		\item OP06: Das Spiel soll mit Controller und Tastatur spielbar sein.
		\item OP07: Das Spiel soll nicht nur unter Windows, sondern auch Mac OS und Linux laufen.
		\item OP08: Neben dem Computer soll auch das Spielen auf Konsolen der neusten Generation ermöglicht werden.
	\end{itemize}

